Em SQL (Structured Query Language), existem várias funções disponíveis para manipular e processar dados em um banco de dados relacional. Essas funções podem ser divididas em várias categorias, como funções de agregação, funções de data e hora, funções de string, funções matemáticas, funções de conversão e muito mais. 

Algumas funções (não todas):

Funções de Agregação:

COUNT: Retorna o número de linhas em um conjunto de resultados.
SUM: Retorna a soma dos valores de uma coluna numérica.
AVG: Retorna a média dos valores de uma coluna numérica.
MIN: Retorna o valor mínimo em uma coluna.
MAX: Retorna o valor máximo em uma coluna.
GROUP_CONCAT: Concatena valores de uma coluna em uma única string.

Funções de Data e Hora:

NOW: Retorna a data e hora atuais.
DATE: Extrai a parte da data de uma coluna de data/hora.
EXTRACT: Extrai uma parte específica (ano, mês, dia, etc.) de uma coluna de data/hora.
DATE_ADD: Adiciona uma quantidade específica de tempo a uma coluna de data/hora.
DATE_DIFF: Calcula a diferença entre duas colunas de data/hora.

Funções de String:

CONCAT: Concatena duas ou mais strings.
LENGTH: Retorna o comprimento de uma string.
UPPER: Converte uma string em maiúsculas.
LOWER: Converte uma string em minúsculas.
SUBSTRING: Extrai uma parte de uma string com base em uma posição e comprimento.

Funções Matemáticas:

ABS: Retorna o valor absoluto de um número.
ROUND: Arredonda um número para o número de casas decimais especificado.
CEILING: Arredonda um número para cima para o inteiro mais próximo.
FLOOR: Arredonda um número para baixo para o inteiro mais próximo.
POWER: Retorna o resultado de um número elevado a uma potência específica.

Funções de Conversão:

CAST: Converte um valor de um tipo de dado para outro.
CONVERT: Converte um valor de um tipo de dado para outro (dependente do banco de dados).